財庫局局長許正宇：強積金原意為退休而設

【Now新聞台】財經事務及庫務局局長許正宇表示，大部分市民的強積金戶口積蓄不算多，而強積金原意為退休保障，不贊成市民在經濟困難時動用戶口資金。

許正宇：「三成多人（戶口）只有一萬元以下，大環境過半數只有五萬元以下，數量不大，同一時間我們有其他相應措施，緩解市民因經濟影響造成的衝擊，不只是看著這個袋口，看有甚麼可以取。」

許正宇又指政府有想法，在特定情況下為低收入人士代供強積金，有關安排要留待積金局推出數碼平台「積金易」後逐步落實。

個個都咁長命咩on99

今年都過唔到，同人講退休

民建聯點做嘢

三成多人（戶口）只有一萬元以下，大環境過半數只有五萬元以下，數量不大

傻撚左？

班高官係咪以為個個戶口有幾十萬慳啲就可以捱幾年

要留比港共 冇法

咁誇張，成三成人得一萬銀

「強積金原意為托市而設」咋嘩

佢係咪用緊美金做單位？

強積金都未送中
送完中淨返幾多咪考慮下比返你囉

係咪計埋晒d 辭職又冇轉錢既account咋

依家冇飯開，留返D錢退休先食飯

移民提早退休唔撚得?

我啱啱都想咁講

證明左啲基金佬勢力幾大
私相授受

MPF真係藍絲都反

反問返佢 唔係話拎黎退休既咩？得幾萬蚊點退？

今年都唔知過唔過到仲諗退休

原意係為fund佬退休而設

仲以為係為咗養基金佬添

等你今年餓死
d錢留黎托市

我都想知

可能政府打算再派錢俾有MPF戶口人仕掛???

佢應該根本唔知強積金係咩黎，而家肯奶就ok, 唔識真係唔奇

強積金舊錢除咗用嚟養基金佬仲可以做咩

人口統計20歲以上650萬人左右
九月果陣又話強積金總資產突破1萬億元
計返平均每人十幾萬喎 又講大話

不如直接講錢就無架啦,你死咗就我嘅

絕症死前2個月可以攞返

貧富差距大啫，佢條數又唔一定係錯啫
我同誠哥嘅平均身家都過億啦

咁得咁撚少錢都保障唔到D咩架啦

有錢既唔駛靠佢做保障
冇錢既而家都搞唔掂 講咩退休姐

就算唔比拎曬 你比我拎我咁多年賺左個啲都好丫

新加坡強積金可以買組屋

d 錢係我架 屌你老母閪

強積金總資產累積至約8600億港元

每年抽1%水, 都有86億落袋

證明你冇槍炮為大家帶來平等既死亡機會
人地係唔會理你

攞你啲$做遣散費都得呀

應該係account lv
細個做pt做左幾個月都有開左幾個account
入面得幾千蚊
大把人冇做到整合
所以唔出奇

強積金原意為退休政府同提供強積金公司既利益輸送而設

今日未過到諗聽日

條友好樣衰

死左都用唔到仲叫退休金

俾基金佬食哂管理費

唔係個個識整合，返過5份工，咪可能5個戶口
用戶口計吹政府唔漲

食屎啦你

咁做乜撚野又容許對沖

個concept真係弱智到爆，格硬沒收我d錢去俾人投資，蝕淨果d等我退休俾返我就叫俾我退休，咁我交稅嚟把撚？我交得稅就係要你退休之後養我呀大佬，唔養無問題，一係你就永遠唔駛我交稅然後cut撚咗d生果金同所有福利佢

今日都過唔到, 點捱到退休

條魚係路邊就死，你竟然講隔離村條河水清d 要拎去果度先放

其實轉工果時搞埋就最方便
都係填號碼

整合好過，唔洗年年寄咁多信黎

講完唔笑先好野

咁又攞嚟清盤對衝？

其實有好多人係多過1個account

有d得1萬都好正常

但係你連我個本都保唔撚到

搞到d人供唔到破左產連强積金都無埋咁有咩用？

退休要靠老強嘅有幾多個真係有得退休

姐係得幾萬蚊咁少錢覺得幫唔到就唔拎得?
D人飯都無得食 幾萬蚊都可以用黎頂住先捱過年架喇

因為好多時對沖哂

打工仔窮途末路 準備食草 過多兩個月賣屎忽都唔掂
局長: 拿 我地為左你退休著想 你都係食幾個月草先啦

而家已經要餓死, 仲同我講等退休, 咁我而家食草咩屌你
將來既野將來先算, 搞掂而家先啦, 以前無強積金, d 人咪又係咁退休

屌咩，個個打工仔月月供5+5%又有上限
點會真係差咁遠

民建聯幾時為我地爭取拎返強積金

反正得咁少，點解唔俾人拎

佢果d數據我就唔係幾信

強積金供款有上限 好似唔知千幾蚊

即係就算係誠哥都係供千幾萬一個月

基本法 五十年不變 一人一票普選

強積金 一定要供個部份係有上限1500 (依家唔知有冇改到)
就算搵1億1個月都係 一定要供都係1500蚊 你話我我知有差距可以有幾大?

【強積金】MPF去年總資產9690億 業界收入141億再創新高

依家至少成萬億 我有困難都唔比拿

啲人冇命退休呀仆街

有乜撚野支援呀？屌佢老母

強基金都係呼吸plan

係

比基金狗賭到連棺材本都冇晒

去到局長級 講埋d誤導數字
係三成戶口定三成人
仲有應急關錢多錢少事?咁錢多係咪可以用?

民建聯食撚屎
屌你老母咁點解又可以對沖遣散費

為退休而設
但係又咁少錢

不如話為強姦而設

一人有幾個戶口好閒，講法取巧

空戶口擺喺度大撚把任佢作數

如果半數人五萬蚊都冇
更加顯出mpf係廢啦

藍絲：強積金留黎喪禮用

份工返得唔長咪會咁 eg intern, pt, 散工, 成日轉工

前眼都已經冇飯開， 高官仲同你講你未退休，餓死都不成問題

有班人炒散，有d人返下PT, 仲有d人突登叫老細出最低工資其他比現糧

唔會啦，我呢家廿幾，岩岩今年畢業，淨係返過part time幾年，老強都差唔多5萬。
正正經經返份full time，少極都過10萬啦

而家就死喇 仲有撚命到退休

強積金，原意為保險界保就業基金

咁想問下佢強姦金比d老細當遣散費，長期服務金又係咩玩法呀

餓多三十年退休先俾返d 錢你買包

問中英聯合聲明原意

大部份香港人表示不打算在港退休

即係話知你食草訓街，

你既錢即係我既錢

因為，後尾愈來愈多人發現到MPF只係對基本佬和老闆有利。特別係老闆

老強金真係笑話

不如老實d 講 ...強姦金d 錢一定拎唔番出黎嫁啦 一拎股市就爆煲 死心啦

其實隨時你睇到戶口個數係假, D錢一早送哂中

冇架
擺明係屈機

mpf贏家只係中資恒指成份股公司，機金佬，19商家佬，同埋香港信貸評級

DKLM 扮咩

我自己唔識儲咩
百鳩痴

係咪全世界得香港先咁撚戇鳩出唔足得95%糧, 有強姦金呢樣野

轉工, 開過vc, svc, tvc 都有開多一個acc
一條友隨時十幾個acc

笑撚到 退休同失業實際上有乜撚分別
咪一撚樣無野做無收入
你個計劃就係保障人退休
姐係退休前就唔會有經濟困難
香港啲官真係腦裝屎

訓醒就一日，訓唔醒就一世！

飯都冇得食仲講咩為退休

強積金原意為我退休保障，無諗過比返一分一毫你地班on9仔

如果咁多人強積金得咁少錢
係未應該檢討下強積金
有冇保障到人退休既功用

咁係咪要訓街訓到65歲先拎得？

MPF$1500封頂
除非自願供款
你真係覺得誠哥會自願供MPF

好多比人炒左點過呢幾個月都未諗到
屌你老味講退休.....

有心搞可以cap mpf withdrawal amount 加收入回升時加倍供款

都係果句
聽日冇飯開
同我講退休做咩

屌原意咪為基金佬而設

執之前同老闆傾傾，叫佢炒咗自己換走D mpf

餓死都冇得拎番舊錢出黎
因為比基金佬食左

辛苦掙錢養班基金佬，有需要時都唔拿得

個人1500 僱主1500
即係3000

十日無飯食就黎餓撚死見耶穌
正苦同你講你MPF果十皮係退休用架
你捱下先啦

今日唔知聽日事 有冇命退休都唔知
強姦金就強姦金啦

人都走左去外國
舊錢就比你鎖左係香港唔拎得走
你而家同我講退休用？
同cut唔到有線
條線重係人地屋企一樣

班高官全部食屎大
廢撚到戇鳩

過半數(人？戶口？)只有五萬元以下

肯定整合咗， 得返零蚊嘅戶口都當戶口咁計啦!!

拎mpf 救命其實連藍或港豬都會讚成
一陣得罪埋班藍就好睇

強積金如無人承繼就歸美軍好唔好
並通報美國有呢舊錢

CLS 我30歲退休得唔得呀咁

我儲嘅錢仲多過強姦金個戶口啦

其實係棺材本嚟
不過連棺材都唔知夠唔夠錢買

啲錢我架，屌你老母

ICAC 原意係咩？

其實強姦金鎖起你舊錢唔比用唔比轉手直到退休為止，係侵犯所有人嘅私有產權，點解十幾年黎一直都冇人司法覆核強姦金違憲呢樣野？

強姦金

講咁多做咩?? 一句想拎返嘅都係漢奸走狗賣國賊起碼7成人收聲啦!!

今日都冇錢開飯
都唔知有冇命 過聽日
仲講乜鳩退休

未退休都死撚左啦，仲點等呀

其實強姦金鎖起你舊錢唔比用唔比轉手直到退休為止，係侵犯所有人嘅私有產權，點解十幾年黎一直都冇人司法覆核強姦金違憲呢樣野？

#STOPTHESTEAL
#WEOWNIT
#DEFENDOURPROPERTYRIGHTS
#TAKEBACKOURMONEY

屌你老味民建聯真係廢撚到
成日話自己為民生，有乜野係爭取到架

因為一個人可以揸無限個mpf 戶口

d 人無整合到, 咪好似一個人(戶口) 得幾皮嘢囉

窮到生存唔到，仲講退休

今年死撚左咪唔洗退休囉

其實係覆核倒佢架
我要移民, 我就死啦要醫病, 我宣誓以後唔再做野...本身就拎倒錢

垃法會呢，做嘢喇

d 撚屌就會話供多d 就可以解決問題

僱員供款戶口同呢個離職後個人戶口都分唔撚得清既廢局長

搵夠=退休
但係都拎唔到錢

請教下佢用5萬蚊退休

錢既多少同攞唔攞個關係係邊撚度？
唔通就黎餓死果陣見到得一啖飯就唔撚食？

今年都未必過到

開始吹風了

有得走好走

我攞強姦金舊錢政府債卷 一萬都有兩百利息
基金佬同我年年蝕 屌你老母

掉左落美股基金

啱啱出黎做嘢/有錢到根本除咗intern無返過工

第一條 中華人民共和國是工人階級領導的、以工農聯盟為基礎的人民民主專政的社會主義國家。

社會主義制度是中華人民共和國的根本制度。中國共產黨領導是中國特色社會主義最本質的特征。禁止任何組織或者個人破壞社會主義制度。

偉 係度嗎？

唔好講笑 佢呢句嘢真係呃到啲唔知市場點運作嘅草根 仆街包裝到為民請命咁

強積金原意為"基金佬"退休而設

D贊成派真係麻撚煩
早知唔趕d反對派走
後悔了

政苦好似供15定20%
以3max aco做足十年old seafood一個月都有5,6千嫁

退休無錢？咁咪打去篤灰熱線篤自己灰，即刻可以去監倉食免費飯啦

已經預留咗俾黨

點都會做返個可扣稅自願性供款，好多人都唔知

MPF 史上最大騙局

本意為未來退休有個錢應急
點知條命面對世界災難果陣 連拎都唔俾

依一刻你死你事 權貴大把人保住條命 要靠你MPF 吸血

1%年費幫我買VOO

究竟原意係咩？

立法會議員係咪係度拉布唔做野？

三成多人（戶口）只有一萬元以下，大環境過半數只有五萬元以下，數量不大

有無咁少呀

死左先有得用

好多人銀行戶口都係得幾皮野

屌你老母啦
咁多謝去左個市度都托唔起
冇撚用

新加坡公積金起碼可以用黎讀書買樓睇醫生

銀行戶口可以攞去洗，
但MPF lock 實

有又可能係啲打過一兩份工就無再做私人工既呢
除左強積金仲有樣野叫公積金

強積金就係幫手等基金佬買完股再托市放

搞左咁多年強積金， 恆指都係咁鬼低

Mpf儲備，隨時多過好多國家

咩顧主供款 對冲
咪又係打工仔份糧到扣

不如佢講下現時香港有幾多個mpf 戶口先

食都無得食重講還休

真智障

嘩 感覺到騙局個泡泡就快被篤爆

冇工開生活都成問題都唔準拎啲錢出嚟應急
仲要繼續責住舊錢咁有智慧嘅做法真係得香港班高官先諗到

我連今個月都唔知會唔會餓死街頭，你同我講退休大計，離地
拿自己的錢好似嗌契弟咁。我借出去俾人，人地起麻頭幾日又多謝又盛。兩樣都係拿返機會得一半。

失業餓死左都未退休啦

筆錢係要黎比基金佬收手續費嘅，關香港人乜事?
遲d用黎投資哂落去大陸地方政府d大白象工程，幾年內蝕哂都仲得
吹咩?

戶口持有人死左
=所有錢都收歸國有
政府都不知幾想啲餓死

一個月都比咗三千蚊你啦 屌你老母三成人冇一萬蚊食撚屎啦
三成戶口我都唔撚柒信thx

比番d錢我

驚西咩。補就業都冇左，等多陣成堆航空業補習社旅行社去包圍積金局提款過年架啦。

當人傻
咁D積金經紀更加唔可以拎黎賺錢或其他用途
手續費都唔可以要

D強積金既錢我想睇個好D既醫生都唔得
死撚左就係比強積金害死

有啲財困跳樓既人分分鐘mpf 有幾十萬
但拎唔到黎用就真係下世退休先用到

強積金可以攞出黎基金會產生贖回潮推冧股市，由其係呢啲時勢政府一定更加唔會咁做，佢地覺得啲蟻民你死你地嘅事

我支持唔派，一齊攬炒

人哋有幾個戶口又要同你講？！

淋病用旅遊業基金同其他幾大個基金嚟做其他嘢又得喎
你係咪話淋病做錯先

大愚都未起，邊有錢養你地呀

呀總豬閪記
銀行戶口有幾多錢同有幾多個戶口有咩關係

狗官：未餓死點解要食飯

咪on9啦
你去外國wh
離境咪一樣拎返pension